Додаємо нове дз до нового репозиторію.
Створюємо новий репозиторій на сайті Gitlab.com. Натискаємо кнопку CODE та копіюємо адресу репозиторію (приклад https://gitlab.com/user/test project.git). Потім переходим в директорію, де буде знаходитись наш проект. Відкриваєм всередині папки термінал і пишем команду git clone та вставляєм адресу репозиторію яку ми скопіювали. Тепер можна починати роботу. 

Додаємо існуюче дз в репозиторій. Створюємо репозиторій на сайті Gitlab.com. Існуючий проект відкриваєм в редакторі коду (в моєму випадку VS Code), вводитимемо команди через термінал. Прописуємо команду git init для ініціалізації нового репозиторію, додаєм файли для коміту git add . (додає всі файли відразу), робимо коміт (щоб зафіксувати зміни додані до індексу, з повідомленням про коміт) git commit -m "name of commit". Зв'язуємо локальний гіт репозиторій з репозиторієм на Gitlab.com командою git remote add origin https://gitlab.com/example/hw.git, а команда git push -u origin main запушитьт наші зміни на Gitlab.com  